儒釋道三家討論

想學野
有冇咩道理你地好鐘意/覺得一生受用

唔好執著, 執著就好辛苦
無常,有野要襯早做

隨遇而安

最好有原文

夫唯不爭，故天下莫能與之爭

Is arguing with parents with reasons an act of filial piety?(20%)

留名

道家 逍遙

無用之用

道家嘅齊物同逍遙

佛家講無 道家講有

其實都係同一樣野

留名學嘢

留名學野

我最鍾意既係個靜字，老子：「歸根曰靜，靜曰復命。」我地喺外在世界太多感官刺激，「五色令人目盲，五音令人耳聾，五味令人口爽（喪）」，呢d 感官刺激會加重自己心靈負擔，令我地無法掌握自己心志。所以老子叫我地向內尋求，「為道日損，損之又損，以至於無為」，搵返我地生命之歸屬（命根）。

儒禍
中國人的聖經

其實都仲有好多好多精彩既思想。。。

中庸：誠者，天之道也；誠之者，人之道也。誠，毋自欺也。做人做野，千祈唔好自欺欺人。又話天命之謂性，我地既本性係上天賦予，所以你我生命中都擁有上天既基因（有d 似莊子講道同德既情況，每個人都有道既一部份基因，呢一部份既基因就叫德，所以道家講道德同儒家係完全唔同）由此可見，我同你同所有人都應該有相同既權利

逍遙：離形去知，同於大通。其實逍遙既前提係齊物，離形，忘卻自己物理上既身體；去知，去除個人看事物既成心我見，唔好再諗住要分辨事物。要睇到事物相同一面，因為要說明事物既差異係好難，「以馬喻馬之非馬，不若以非馬喻馬之非馬」要睇到事物共通之處

形氣轉續：世間所有盛衰變化都喺一個首尾相連既環中。始卒若環，莫得其倫。今日你係盛，事物再發展就會衰，衰又變返盛，不停往復。所以莊子教我地跳入變幻之中，與變幻同在，就好似跳入一個圓既中間，因為圓形半徑永遠一樣，所以事物盛衰都對你無影響

緣起性空：空係講緊無自性，世間所有事物都唔係獨立存在，都需要種種因緣和合先至出現。想帶出人類與周圍同於一體既想法，避免一己獨大，變成自負不可一世既人。

你地覺得宋冒理學重算唔算儒學
雖然佢啲理論係基於傳統儒學發展出嚟 但搞搞下變到好有佛學mix 道嘅感覺 重心性同自己多
而孔孟嘅儒學雖然都強調修身 但更強調實踐同政治
兩者又好似有啲分別

我格唔夠多物 如果有理解錯請指出

錯字 自膠

即係咁，其實講儒家都要分返係幾時既儒家，先秦儒家，漢代諸儒，宋代朱熹既儒家，甚至到近代既新儒家都有唔同。唔同時代，關注既野都會唔同，自然理論重點都會有偏重

修身 齊家 治國 平天下
其身正 不令而行 其身不正 雖令不從

個人覺得呢兩句好屈機
細心啲諗 所有野都係從自身出發 自己既好定壞又會影響到其他人
要睇一個國家地區好定唔好 睇佢地個執政者已經知一大部份

其實係點歸納為儒學
或者係儒學嘅準則係咩？

巴打求指教

其實就係基於孔子既義理，禮義仁忠恕孝等等，只係唔同時期既儒者用唔同方法闡述，理解。